<resources>
    <string name="app_name">仿知乎日报</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_stories">StoriesActivity</string>
    <string name="large_text">
        匿名用户
玩游戏的时候，有个江苏的姑娘几乎每天陪我玩通宵。

我们一起玩耍了半年多，从来没有见过面，甚至连照片都没有发过。

我没空的时候就把游戏账号发给她，她帮我打理。

直到有一天，发现她竟然十多天都没有登陆游戏了。

我和其他人一起试着寻找消息，因为我们只通过游戏和 QQ 联系，连手机号都没有留过。

几天以后，在另外一个区找到了她同村的一个玩家我们才知道，她死了。

她有严重的高血压，最高的时候是高压 210。但是她一直都不肯吃药。

一天凌晨，她在卫生间跌倒，送到医院的时候已经不行了。

知道这个消息的时候，她已经下葬 20 天了。

我要了遗照以后才知道她长什么样。

而她，连我长什么样都不知道。

 匿名用户
认识他大概四年了。说话声音很好听，性格内敛，幽默起来有尺度，有才华，比我大三岁。但从来没见过长什么样，所有的社交资料都是一片空白，倒是他见过我很多朋友圈的照片。只知道哪里人，有多高，从事什么样的工作。我们甚至连电话号码都没交换过。

我有轻微抑郁症，我还在念大学的时候几乎每天都失眠，他常常聊天陪我聊一整夜，我们都对自己的事好像不愿意提起，只说一些琐碎的事情，絮絮叨叨无关紧要的。他不问，我不说。我不问，他也不说。

对彼此有莫名的信赖和默契。

他常常，在一些我难以逾越的事情上，轻易的帮我解决掉困惑。不知道你们懂不懂，他从不给我讲大道理，这个世界上，他最理解我，永远是温和的，包容的。

想跟他一起看书，一起看电影，一起去旅行。都是约定好的。

好像在一个平行的空间谈恋爱，我们相隔一万五千公里。看到所有好的东西都想跟他分享。

也想过，怎么跟我约定好那么多事，却从来连电话都没想给我。于是生日喝多了，壮着胆子要他电话，闹着要去找他。

他异常的冷静，无情的拒绝我。这样的拒绝，我还不懂包含了多少欲言又止。他哄我说，等到了明年夏至，你就能见到我了。

他好像工作很忙，后来渐渐的，联系频率变少，经常说着说着就消失了。

都成年了，我都懂。可能他，都是在骗我。我越装作不放在心上，越是期盼他下一次出现的时候，时间能长一点。

我问他，你是不是快要离开我了。

他说，不会的，我答应不会离开你，答应你的事，我都记得。

我还是想，再相信他一次。

最后一次聊天，我向他抱怨头发掉的太多。他哈哈大笑说，不如你跟着我剃光头吧。

我有点奇怪，追问他，为什么要剃光头。他说，因为懒啊。告诉我他以前有头发的时候，真的很帅，肯定会迷晕我。

我说了什么？哦，我说，呸。

然后他就消失了，没有告别，也没有再见。我和他之间，断掉了网络，什么都没有了。

我一直等着他出现，每天翻一遍我们说过的话。有好几次，打出来我好想你这几个字，又删掉了。我想，他大概忘掉我了吧。

这个骗子，用了四年抛弃我。

可是我真的好想好想他。哪怕让我和他一起剃光头，我也愿意。

某个下午，出现了他的未读消息。但这次不是他，是他表姐。

直截了当的要了我的电话，然后打过来。

我整个人，都是懵的。是的你们猜到了吧，他去世了，我不知道什么病，也不重要。

重要的是，他不在了。

他表姐说，他说如果走了，拜托她把一些东西寄给我。我在电话里崩溃大哭，我不知道我在哭什么，我只觉得难过。

寄过来有一个箱子，里面有好多小女生喜欢的兔子玩偶，他叫我兔子。我说喜欢的几本书和一张唱片，兔子情侣的手机壳，一个小小的护身符，还有一张他没生病之前的照片，又高又瘦，五官清澈，我真的被迷晕了。照片反面写着，兔子，对不起。

我不觉得他有多对不起我，仔细想一想，这一切似乎都有伏笔。我们刚认识的时候，他还好好的，我毕业的时候，他还说要调来北京陪我，只不过那之后就生病了，出现的时间越来越少，寄过来的东西，都跟我提起过。

我给他发了一条消息，我说，谁要这些啊。

我要你回来，哪怕你再也不理我只要你活着。

我知道，他永远都不会看到。

我把那些兔子玩偶一个一个摆在我的床头，失眠的时候，就摸摸它们，它们是不是也和我一样寂寞。直至现在，我都常常觉得好像在梦中一样不真实，我大概这辈子都不会去他的城市，因为害怕，电视剧里的剧情，发生以后，也只剩下了合情合理，我心里有一种感觉，我觉得他会回来找我的。

我用了四年的时间，在平行的空间里，做了一个只有我和他知道的梦。
    </string>
</resources>
